大陸老母示範如何拒絕幫個仔上車而不失道德高地

親愛的兒子：

有些話我不知道怎麼開口，就選擇了用最原始的方法跟你說說媽的心裡話。

從你出生到現在，你26歲，這26年，媽媽一直都很幸福。你的降臨，給媽媽的生活帶來了無限的快樂。但最近，我們之間好像出現了一些問題。

你說你身邊的人都買了房，你說你後面找女朋友需要一套房，你說現在房價一直在漲，亞運會前肯定不會虧，於是你告訴媽媽說你想在蕭山城區買套房。

可是，在我看來，26歲的你需要獨自承擔一些事情，而不是像小時候的你一樣，只要哭一下，說一聲，就能得到自己想要的。在我看來，你還是賴在我們的懷裡，像個孩子一樣。

媽媽為什麼拒絕你，媽媽只是希望你能明白：你終歸要自己飛翔的，而我和你爸爸只是你堅強的後盾，而不是永遠頂在前面的那個。

媽媽希望，你能通過自己的努力得到自己想要的。無論是房子，還是夢想，你終究是要一個人走向未知的未來。

你的媽媽

2018年7月25日

我覺得成件事好簡單，如果屋企係無錢嘅，咁都唔使我講啦，有請戴教授.gif

如果屋企係有錢嘅，咁屌你舉手之勞可以減輕個仔負擔仲要幫家族增加資產，何樂而不為？仲要懶係為個仔好而為佢平添麻煩同負擔？

咪係 有錢仲要個仔受苦

父母根本唔係應份幫仔女買樓。

大佬啊 外國18歲趕撚咗你出門啦

寫乜撚野呀

係啊，外國仲好似支那咁人工三千但樓價200萬 根本係支那（包括香港）呢個k型社會ga錯

咁我係咪似外國唔洗比家用

點解外國人咁獨立香港人成碌柒咁

狂草

咁侵侵老豆又係侵侵得2x歲果陣
比左幾千萬個仔去搞生意既

鄉土x支那=wwffcc

又吹水
外國家庭關係不知幾好

邊撚度重有18歲趕你出門口呢支歌隻唱呀，我住果個host 佢個大仔廿幾歲做左律師而家重係住係屋企度

其實係

屌咩撚野支那文黎？

其實都唔知邊個傳呢d都市傳說，講一講就信十足

幾十年前咩靠自己

又一個扮出過國既柒頭

就連3代同堂既都有，其實全球都差唔多

窮人生仔正仆街

信都on9啦 人地美國住大屋，老人家不知幾想一齊住，三代其樂融融，亞洲住狗屋就梗係想你走啦，人地咁大間屋兩老住？當人傻架！唔好遠啦，日本台灣都係幾代一齊住，香港就相反想你快d走，仲有咩外國人冇咩親情 人地不知幾好感情

唔幫個仔買樓就有道德問題?

點同呀 係有錢佬眼中 幾千萬當碎銀 輸左咪算 比著係你 你個仔問你拎十蚊買玩具你比唔比？ 一樣道理

你搬左出去咪唔好比 但外國人畢左業仲住係屋企咪一樣要俾家用

父母唔應份買樓，學咩人生仔

父母幹既優勢都唔好好用盡 點保住個社會地位

唔幫買樓都要比首期啦
垃圾窮人學咩人生仔，學人扑野又窮到冇套載

我唔知美國
不過歐洲好多人一到18歲就會自己搬出去住

外國係人地想自立自己搬走姐 有條件洗撚趕自己仔女走

香港18歲搬出去住劏房

外國出左門就唔洗養父母

外國樓價幾多

同我講既一樣
屌，佢呢d理論同港式男女平等一撚樣

大陸人傳統思想都係想幫個仔買樓、湊錢俾個仔結婚。（係佢地既角度呢D係責任）

雖然係殘體，但個文筆同書法明顯係出自一個WELL EDUCATED 既老母之手。

手字幾靚

係歐洲,政府每月派錢比大學生

我諗呢度好多人話父母唔應該幫仔女買樓係因為佢地自己父母都無錢幫佢地買 出於我無人都無嘅心態先反對
事實上香港嘅樓價唔幫手 新一代根本好難靠自己買樓

即係咁，冇見識唔係問題，但冇見識又要9 up就柒架啦

應該係18歲自己走 當然香港係難好多 不過香港班柒頭只會係父母屋企指點江山鳩up都唔願行出黎解決問題

又玩臭蟲論

香港搬出去應該成世儲唔到首期

香港18歲即刻搬出去要住劏房

外國大撚把stay home son
但人地老豆老母唔會好似支那咁等住個仔養/ 好似香港咁 俾少200蚊家用就屌哂老母
人地結婚唔一定個個買樓 大把樓租
起碼地方夠大 可以同老婆仔女住
再有錢啲就搬去環境好啲治安好啲既區

唔通直接講就嚟支爆咩, 一陣公安上嚟拍門點算呀

POST 呢D 有柒用咩弱智仔, 用下你個閪腦啦
香港有咁大地方樓有咁平, 邊個唔會搬出去住啊聰明

佢啲字寫繁體我都睇唔撚名

我識d 人黎exchange 問我地 d intern 搵幾錢
我話有d無錢 通常都係4-8k 多個d 都係萬零
佢o 撚左咀 佢話佢計時薪 通常都講緊2-40美金起跳
再問我時數之後佢笑撚到仆街

咁你知點解香港買樓要靠屋企未

竟然有中國人鼓吹獨立

如果以後唔洗養我覺得無問題

應該係話傳統北美既家庭好多仔女大個左（18歲）就搬出去住
咁搬左出去都會大時大節（thanks giving / Christmas) 個啲返返屋企聚埋一齊圍爐
而佢地真係無乜俾家用父母呢樣野
我聽我同事（Hungarian) 講，歐洲人都會仔女同阿媽阿爸住
不過依家啲北美人都有學到亞洲人咁，大個咗出埋黎做野都仲同父母住，可以省錢
所以就構成都市傳說

其實講到尾唔搬出黎咪又係因為個窮字屌你老母，香港地你搵到錢咪一鳩樣18歲可以自己搬出黎住

我自豪乜春都自己搞掂

雖然開聲既話ar 媽會比

你呢d咪窮撚思想

龍門任連登仔擺

畀唔畀無所謂
反而係樓價係咪外國價先

外國 intern 正常既都2萬幾一個月

不明覺厲

成班覺得父母要買埋樓比你既都無撚骨氣唔係男人黎

早期d老野成日講，好似而加wechat互傳d垃圾文咁

屌你老味啊

又唔見李家誠同個仔講26歲要自己承擔責任

又唔見賭王同幾位千金講靠自己手腳搵錢

唔通唔俾錢買樓 個仔就會忽然發達咩屌

呢個年代上位唔係單純靠發奮架啦

窮撚就窮撚啦

外國都要睇邊度先得架
倫敦 紐約 三蒲市 樓價咪一樣同香港一樣痴線

個仔俾唔夠家用係咪都話寫信

個仔俾唔夠家用係咪都會寫信

唔係應份,但個仔搞唔掂,你做父母都唔幫個仔,就講唔通.

美國都係，因為要扑嘢方便，主要唔係搬唔搬出去住嘅問題，佢地睇你有冇自立能力，搬走自住只係其中一樣標準，冇話一定跟死，另外，好似睇你有冇能力自己買車一樣

屋企人關係有好有唔好，無得一慨而論，但一般好過香港，因為如果鬧交，的細路係厘喺書房唔彩父母 or time out 罰留喺二樓，香港就有冇自己房都成問題

青少年屋企有問題就離家出走，有車有朋友，誇states玩翻個零禮拜唔翻學都仲得

獨立條件外國好足，所以廿歲人都冇自立能力，喺美國會俾人話，俾人睇低俾人串，通常識人介紹自己個時，除咗名，頭幾樣都會問你住邊，係咪自己住，如果同父母住個的，都會即刻話自己有車，有翻工，xx intern 。

根本封信就講得好岩

連登仔d心態真係無出色，講到老豆老母幫手買樓應份咁，佢地咁辛苦搵錢番黎唔係應該佢地自己用？

唔好話樓價貴唔貴，比唔比得起
你抱住d咁既心態，第日你老婆仔女點靠你擔起頭家？

唔好話養番老豆老母呀，洗唔洗幫你養埋老婆仔女？

老豆老母冇錢唔好生你出黎受苦？

問心我就唔信你班廢物成世人冇開心過喇，享受果陣又唔見你多謝老豆老母生你出黎？

唔生你出黎，連登都冇得你上！

如果真係覺得好受苦咪重刷lor，不過睇你地都冇咁既膽

唔洗話老豆老母係咪冇樓留比我，所以唔想其他人有

我屋企有2層，冇落我名

我自己打緊3份工，keep左三四年，番足一至日e加岩岩好20k，準備白手興家

班傻仔國都未出過就亂講野

手字靚過大部分兒登仔了